\chapter{参考文献}
\begin{enumerate}[{[}1{]}]
\itemindent -11pt
\item \hspace{0.5em}  林毅夫,\ 李永军.\ 中小金融机构发展与中小企业融资[J].\ 经济研究
\item \hspace{0.5em}  史军爽.\ 中小企业融资难?[J].\ 公关世界:\ 下半月.\ 2008,\ (3):17–19
\item \hspace{0.5em}  夏业良.\ 中小企业融资难[J].\ IT\ 经理世界.\ 2009,\ (6):84–84
\item \hspace{0.5em}  张亚兰.\ 中小企业融资难的原因及解决途径[J].\ 经济问题.\ 2004,\ (5):24–26
\item \hspace{0.5em} 杨凤娟.\ 发达国家解决中小企业融资难的举措及借鉴[J].\ 经济问题.\ 2004,
(3):20–21
\item \hspace{0.5em}  张捷,\ 王霄.\ 中小企业金融成长周期与融资结构变化[J].\ 世界经济.\ 2002,
(9):63–70
\item \hspace{0.5em}  何雯君.\ 我国中小企业融资难的成因及其治理对策[J].\ 商业研究.\ 2003,
(2):79–81
\item \hspace{0.5em}  李志.\ 银行结构与中小企业融资[J].\ 经济研究.\ 2002,\ 6:38–45
\item \hspace{0.5em}  周峰.\ 中小企业融资难的原因分析[J].\ 南方金融.\ 2007,\ (4):59–60
\item \ 赖小民.\ 缓解当前中小企业融资难的政策思考[J].\ 中国金融.\ 2009,\ (2):61–63
\item \ 孙永祥.\ 所有权,\ 融资结构与公司治理机制[J].\ 经济研究.\ 2001,\ 1(9)
\item \ 李东艳.\ 关于中小企业融资难问题的探讨[J].\ 北方经济.\ 2008,\ 11
\item \ 崔文勇.\ 我国中小企业融资难的原因分析及对策[J].\ 福州大学学报:\ 哲学社会
科学版.\ 2004,\ 18(1):22–25
\item \ 张静,\ 梅强.\ 解决中小企业融资难问题的思考[J].\ 现代经济探讨.\ 2002,
(1):68–70
\item \ 白帆.\ 我国中小企业融资方式[J].\ 前沿.\ 2012,\ (21):118–119
\item \ 陈啸.\ 农村中小企业融资体系研究[D].\ Ph.D.\ thesis,\ 山西财经大学,\ 2013
\item \ 陈灏.\ 中国中小企业融资困境与制度创新研究[D].\ Ph.D.\ thesis,\ 福建师范大
学,\ 2013
\item \ 倪向涛.\ 中小企业融资影响因素的实证研究[D].\ Master’s\ thesis,\ 山东大学,
2012
\item \ 田明亮.\ 我国中小企业融资困境分析及对策选择[D].\ Master’s\ thesis,\ 首都经
济贸易大学,\ 2012
\item \ 陈晓维.\ 我国中小企业融资难问题分析及相关建议[D].\ Master’s\ thesis,\ 复旦
大学,\ 2012
\item \ 姬会英.\ 当前我国中小企业融资难的原因及对策探析[J].\ 特区经济.\ 2011,
(2):219–221
\end{enumerate}